防匪諜》曾任職支共黨政軍之香港人 來台灣也需經嚴格審查

曾任職大陸黨政軍港澳居民 來台也需跨部會聯審
最新更新：2020/08/17 13:48

（中央社記者賴言曦台北17日電）陸委會表示，為防中國大陸人士利用轉換為港澳居民身分來台進行統戰，現職或曾任陸黨政軍職的港澳居民，申請來台居留、定居時須經跨部會聯審。

大陸委員會今天以書面形式表示，為強化涉陸港澳人士移居來台的管理，防範中國大陸人民利用轉換為港澳居民身分來台定居，對台灣社會進行滲透、統戰、騷擾，甚或從事間諜行為等，已由內政部完成「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」第22條、第30條的修正。

陸委會表示，未來原為中國大陸人民，及現（曾）任職中國大陸黨政軍的港澳居民，申請來台居留、定居時須經跨部會聯合審查，以加強安全查核，維護國家安全。這項修法作業，內政部將於8月17日稍晚發布。

事實上，港澳居民申請來台時本就有規範。據「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」第9條，「現任職」於大陸地區行政、軍事、黨務或其他公務機構或其於香港、澳門投資之機構或新聞媒體，得不予許可，或移民署得會同國家安全局、陸委會及相關機關審查。

而此次「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」修正的最大差別，是將「曾任職」中國大陸黨政軍的港澳居民，也納入其中。

至於香港、澳門政府公務員來台是否同受影響。陸委會發言人邱垂正回覆中央社記者提問時表示，政府已有相關機制處理，有關情況都會納入考量。

另據說明，這次許可辦法的修正，是針對涉中成分比較高的官員來做規範，如任黨政軍職或出身中國大陸者；至於一般香港及澳門公務人員，不被認為是需強力規範的對象。（編輯：翟思嘉）1090817

陸資來台投資嚴把關 持股3成計算將採逐層認定
最新更新：2020/08/16 16:35

（中央社記者劉姵呈台北16日電）陸資來台投資辦法審查標準將趨嚴，經濟部表示，本週將預告修正辦法，研擬從超過3成的持股比例認定方式，改採逐層認定，並以更嚴謹的方式審查陸資，最快第4季就會拍板上路。

因應港區國安法通過，經濟部啟動跨部會討論，研擬修訂「大陸地區人民來台投資許可辦法」，重新思考陸資的定義，以更嚴格的標準來看待陸資。

經濟部官員表示，本次將有2大修訂重點，包括第一，陸資持股超過30%的持股比例認定方式，將改採「逐層認定」。

依照現行「大陸地區人民來台投資許可辦法」的規範，若直接或間接持有該第三地區公司股份或出資總額逾30%，或對該第三地區公司具有控制能力，將會被視為陸資，官員說，未來將調整計算方式，認定方式將更加嚴格。

舉例來說，過去陸資投資第三地甲公司持股為40%，若甲公司再投資乙公司40%，依照過去計算，陸資僅有16%，不會被認定為陸資。

未來修正後，可能會先認定甲公司為陸資，乙公司也因為甲公司投資超過30%的門檻，也屬於陸資。

至於港區國安法上路之後，外界關注原本被認列為外資的港資，可能被視為陸資，進而改變目前陸資來台投資的審查情形。經濟部長王美花11日對此表示，目前尚未將港資與陸資畫上等號，但是未來要如何看待港資跟陸資的差異，確實是重要的議題。

第二，未來會更嚴格審查具有中國黨政軍色彩的投資案。

官員也強調，未來修訂完成後，針對已取得投資許可的企業不會溯及既往，但若後續有有增資或股權變動情形，將適用新辦法。修正草案預計本週公布，提供各界表達意見，最快第4季可拍板上路。

針對陸資來台投資，擬將具有黨政色彩企業列入審查，王美花日前也對此表示，黨政軍此項過去僅對於中國軍方色彩的企業會嚴格審查，未來也會把具黨政色彩的企業都列入，以更嚴謹的方式看待陸資問題。（編輯：楊凱翔）1090816

切丁

曾任職支共黨政軍之香港人
沒機會來台灣投資觀光了

香港警察去就唔洗講啦

陸資來台審查將趨嚴 未來股權異動適用新法
最新更新：2020/08/12 10:55

（中央社記者吳柏緯台北12日電）經濟部將修訂陸資來台投資辦法，審查標準將趨嚴，經濟部長王美花今天指出，預計下週預告修法草案，未來修訂完成後，已取得投資許可的企業不會溯及既往，但若後續有有增資或股權變動情形，將適用新辦法。

王美花11日晚間在廣播節目提到，經濟部正在研議修法草案，將加嚴陸資來台投資的審查，未來針對來台投資認定「陸資」，採取逐層認定標準，把關審查更加嚴格，引起各界關注。

王美花今天上午出席公開活動時，針對上述議題進一步說明。

她說，對於已經通過審查的投資案，將不會溯及既往，台灣是法治國家，已取得投資許可的企業不受影響，但若後續有增資或股權變動情形，將會適用新辦法。

王美花指出，經過1個多月密集討論後，目前已經進入尾聲，草案預計下週出爐，供各界表達意見。

依據現行「大陸地區人民來台投資許可辦法」，若出資最終比例達30%，將被視為陸資，進入陸資審查程序，經濟部研擬修訂方向為，持股比例採取逐層認定，以更嚴謹的方式看待陸資。（編輯：潘羿菁）1090812

嚴格審查

藍屍才需要怕內政部的正當審查

藍屍的認定有困難

港區全國人大代表鄺美雲：一個光明磊落的人怕什麼立法

仲審直接彈佢啦

支共滲透非常嚴重

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

總要給維尼一點面子

鄺美雲沒機會來台灣了

天滅支共

用國民黨後代身份入就阻唔到!

很難阻擋

若要成功！！！！

自宮

社交媒體得唔得？

入台不需社交媒體審查

大陸委員會首長信箱

余文樂 陳小春?
陳小春政協